\section{Matriz de Marco Lógico}
    
    \begin{table}[H]
        \centering
        \footnotesize\sf
        \begin{tabular}{| g | Sc | Sc |} \hline
            \rowcolor[gray]{.8}  & \footnotesize \thead{Resumen\\Narrativo} & \footnotesize \thead{Indicadores Objetivamente\\Verificables} \\ \hline 
            
            \multirow{2}{*}[1.2mm]{\cellcolor[gray]{.8} \footnotesize \thead{Propósito General(Fin)}} & \tiny \multirow{2}{*}{\makecell{Reducir la contaminación presente en los riachuelos de la ciudad de\\Popayán, aumentando el índice de actividades de limpieza y el uso de\\tecnologías adecuadas con el fin de obtener un mejoramiento del $50\%$\\para el $2023$.}} & \cellcolor[gray]{.8} \scriptsize \textbf{Indicadores de Impacto} \\ \cline{3-3}
            \cellcolor[gray]{.8}  & & \tiny \makecell{Disminución de la contaminación hídrica en la\\zona urbana de la ciudad y con ello una\\disminución considerable de los malos olores y\\presencia de plagas en las zonas colindantes.} \\ \hline  
            
            \multirow{2}{*}[1.2mm]{\cellcolor[gray]{.8} \footnotesize \thead{Objetivo del Proyecto}} & \tiny \multirow{2}{*}{\makecell{Proponer el uso de la tecnología para el monitoreo y el control de la\\contaminación en las fuentes hídricas que circulan por la ciudad.}} & \cellcolor[gray]{.8} \scriptsize \textbf{Indicadores de Efectividad} \\ \cline{3-3}
            \cellcolor[gray]{.8}  & & \tiny \makecell{Metodos de evealuación que permita comparar\\los estados antes y después de haber\\introducido el sistema, y observar que cambios\\se han producido en un determinado tiempo\\(lapso de tiempo corto).} \\ \hline  
            
            \multirow{2}{*}[1.2mm]{\cellcolor[gray]{.8} \footnotesize \thead{Resultado (Productos)}} & \tiny \multirow{2}{*}{\makecell{Se reducirán los desechos en los ríos y se fortalecerán las zonas más\\débiles, como también extraer las basuras del fondo de los ríos para\\prevenir el aumento del nivel del agua.}} & \cellcolor[gray]{.8} \scriptsize \textbf{Indicadores de Gestión} \\ \cline{3-3}
            \cellcolor[gray]{.8}  & & \tiny \makecell{Campañas informativas acerca del manejo de\\basuras y para generar conciencia en las\\personas sobre el cuidado del medio ambiente,\\acompañados por resultados de monitores\\realizados recientemente.} \\ \hline
            
            \multirow{2}{*}[1.2mm]{\cellcolor[gray]{.8} \footnotesize \thead{Actividades}} & \tiny \multirow{2}{*}{\makecell{Programa ``Base de datos'' tener un visto bueno por alguna empresa\\relacionada con el tema de bases de datos, contratar personal capacitado\\con experiencia en la creación de``Base de datos''. Diseñar un sistema\\que se actualice a diario para tener una información numeraria y útil/\\programa ``análisis de datos'' contratar un analista con experiencia en\\``Bases de datos'', implementar una disciplina de trabajo diariamente,\\para sacar datos más precisos y acertados/crear un programa donde se\\pueda visualizar el entorno del ``análisis de datos'' ejercido por un\\personal especializado con experiencias de usuario, para brindar\\un ambiente agradable entre lo proyectado y el usuario.}} & \cellcolor[gray]{.8} \scriptsize \textbf{Insumo/Bienes y servicios requeridos} \\ \cline{3-3}
            \cellcolor[gray]{.8}  & & \tiny \makecell{*Un máster en Big Data Analytics de\\tiempo completo por 2 años. *Un estudiante con\\doctorado en DBMS por 3 meses. *Un experto en\\desarrollo de software por 4 meses. *Una oficina\\espaciosa ** e computadores. *Conexión a\\internet. *Licencias de software de análisis\\estadístico. *Un servidor de host para la base de\\datos. *Papelería.} \\ \hline           
            
        \end{tabular}
        \caption{Matriz de marco lógico}
        \label{matrizML}
    \end{table}
